# Функторы
Функторы - объекты, для которых определена
операция функционального вызова (функции, указатели на функцию, объекты с
перегруженным operator() ).

Пример:
```
int main() {
    int arr[4] = {2, 5, 3, 8};
    std::sort(arr, arr + 4); // По умолчанию сортирует по возрастанию
    // если хотим по убыванию: есть несколько дефолтных функторов в стандартной библиотеке
    std::sort(arr, arr + 4, std::greater());
}
```

# Лямбда-выражения
Лямбда -- это способ определения объекта анонимной функции. \
Синтаксис:
```
[список захвата](список аргументов) -> тип возвращаемого значения {
    тело функции
}
```
Внутри лямбда выражений можно свободно использовать глобальные
переменные, переменные из глобальных пространств имен, а также статические
переменные функции.
Однако локальные переменные внутри лямбда выражения не видны. Для того чтобы они были видны есть список захвата.
Список захвата: \
- [x, y] захватить по значению. После этого внутри лямбда выражения будет содержаться неизменяемая копия \
Чтобы появилась возможность изменения захваченных копий, можно написать
`mutable` перед телом лямбды. \
- [=] захватить всё по значению (так не надо)
- [& variable] по ссылке
- [&] всё по ссылке (так не надо)
- [value = x] можно задать имя для захваченной переменной
Чтобы появилась возможность изменения захваченных копий, можно написать
`mutable` перед телом лямбды:
- [x = this->x] для захвата полей класса нужно захватывать `this`, а лучше конкретное поле
Примеры:
```
int shift = 2;
std::for_each(arr, arr + 4, [shift](auto& x) { 
    return x += shift;
});

std::for_each(arr, arr + 4, [](auto& x) -> bool { 
    return x > shift;
});
```
